中國資助20億 杜特蒂：意外之財

「一帶一路高峰論壇」前天落幕，但中國仍刻意拉攏周邊國家，不但與到訪的菲律賓總統杜特蒂簽屬協議，承諾加快對菲基礎建設高達約20億元台幣的資助計劃，並獲得菲國對共同開發南海資源持開放態度。中國國家主席習近平昨也會晤日本自民黨幹事長二階俊博，盼改善雙邊關係。

從北京返抵菲律賓的杜特蒂（Rodrigo Duterte）昨舉行記者會，聲稱此行為菲國爭取到一筆「意外之財」，不但與習近平會面，且雙方簽訂多項協議，包括由中方提供近20億元台幣，資助菲國基建項目作的可行性研究，以及由中方為菲國興建戒毒康復中心等。

對於國際法庭去年做出的南海仲裁案結果，杜特蒂稱無計劃以此「向中施壓」，對與中國和越南共同探勘南海的提議表示：「何樂而不為」，惟強調相關協議須「公平且平衡」。

此外，習近平昨與日本自民黨幹事長二階俊博會面時，表達願改善雙邊關係的意願，習特別指「中日應本著以史為鑒精神，改善兩國關係」，並強調「兩國友好合作，是唯一的正確選擇」。

至於因部署薩德系統問題而關係惡化的南韓，中國也趁舉辦峰會之際，由習近平、中國前外交國務委員唐家璇以及國務委員楊潔篪陸續接見南韓代表，表達願與新總統文在寅溝通的明確態度。（大陸中心╱綜合外電報導）

新聞來源連結:

樂觀SIR，你點睇而家個市呀

棋王要俾買路錢寨主
係咪賓仔一玩野條海上絲綢之路未出門口就先玩完

中共呢個政權真係好勁

比錢外國, 就幾十億, 幾百億咁比
但自己國民 需要錢, 就一蚊都唔會比

唔俾錢賓仔，蕉都無得你班人食呀

心諗，成二十億橫財 分分鐘重貪過中國